# Описание методой авторизации

## POST social_auth

__Описание:__

Метод для авторизации через социальные сети (Facebook, VK, Twitter)

__Параметры и данные:__

В качестве данных передается `json` вида:

```json
{
    "socialToken":"авторизационный токен соц. сети",
    "socialType":0,
    "secret":""
}
```

`socialToken` - авторизационный токен конкретной соц. сети, может быть использован для получения дополнительной информации о пользователе с сервера
`socialType` – обозначает тип соц. сети, может принимать значения:

    0 – faceboook
    1 – вконтакте
    2 – twitter

`secret` – необязательный параметр, используется только для авторизации через Twitter

__Ответ:__

```json
{
    "authToken":"авторизационный токен в системе"
}
```

После успешной авторизации приложение добавляет `authToken` в хедер `Authorization`, все дальнейшие запросы должны выполняться с использованием этого хедера.

## POST auth

__Описание:__

Метод для авторизации по идентификатору (e-mail или телефон) и паролю

__Параметры и данные:__

В качестве данных передается `json` вида:

```json
{
    "identifier":"идентификатор пользователя",
    "password":"qwerty"
}
```

__Ответ:__

```json
{
    "authToken":"авторизационный токен в системе"
}
```

После успешной авторизации приложение добавляет `authToken` в хедер `Authorization`, все дальнейшие запросы должны выполняться с использованием этого хедера.

## POST register

__Описание:__

Метод для регистрации нового пользователя

__Параметры и данные:__

В качестве данных передается `json` вида:

```json
{
	"email":"mail@mail.com",
	"phone":"8 (000) 000 00 00",
	"last-name":"Фамилия",
	"first-name":"Имя",
	"father-name":"Отчество",
	"password":"qwerty"
}
```

__Ответ:__

В случае успешной регистрации сервер возвращает `200 OK`

## POST register/activate

__Описание:__

Метод для активации учетной записи нового пользователя

__Параметры и данные:__

В качестве данных передается `json` вида:

```json
{
    "email":"email@mail.com",
    "code":"123456"
}
```

__Ответ:__

```json
{
    "authToken":"авторизационный токен в системе"
}
```

После успешной авторизации приложение добавляет `authToken` в хедер `Authorization`, все дальнейшие запросы должны выполняться с использованием этого хедера.